DAY 01 => 20/11/2023

FrontEnd ;

HTML5 		: Bahasa Mark-Up yang merupakan bagian dasar pembuatan halaman Aplikasi WEB
CSS3 		: Bahasa untuk memperindah tampilan halaman WEB
JavaScript	: Bahasa pemrograman dinamis dan berfungsi untuk menuliskan fungsi atau script, dan akan disisipkan kedalam HTML
Jquery		: Library / Framework dari Javascript
Bootstrap	: Kerangka yang berisi HTML, CSS, JS
Ajax		: Teknik atau fungsi untuk membuat halaman WEB yang cepat dan dinamis tanpa reload/refresh



Scaffold databse ke ASP .NET => Scaffold-DbContext "Server=localhost;Initial Catalog=XPOS_334;Trusted_Connection=true" Microsoft.EntityFrameworkCore.SqlServer -force -dataannotation
lokasi  ditools, nuget packet manager, nuget packet console
	dataannotation ganti ke verbose untuk setup pertama kali


STEP :
1. buat Project datamodels dan viewmodel di add project - Class Library



-Verbose 		: run imigrasi database pertama kali
-force			: untuk update
-DataAnnotation	: memunculkan data anotasi seperti table,key,required dan sebagainya

STEP CRUD
	-Jquery
	-Controller
	-View


untuk IFormFile install nuget package microsoft.blabla.http.features di depedencies viewmodels

DOCKER

1. docker pull mcr.microsoft.com/mssql/server
2. docker images
3. docker run -e "ACCEPT_EULA=Y" -e "MSSQL_SA_PASSWORD=P@ssword" -e "MSSQL_PID=Evaluation" -p 1410:1433  --name sqlpreview --hostname sqlpreview -d mcr.microsoft.com/mssql/server
	password bisa diganti dan port(1410) juga bisa diganti
4. docker ps
5. login sql server
6. connect to sql database
7. connect panah bawah (diatas databse, dibawah nama)
8. database engine
9. connect localhost,1410 (port yang di docker)
10. windows authentication ganti ke SQL server authentication
11. Id : sa (default, coba ganti)
12. password : P@ssword (yg di docker)



docker run --name sqldb -e ACCEPT_EULA=Y -e MSSQL_SA_PASSWORD=P@ssword -p 1410:1433 -v <drive_lokal>:/db/data:/var/opt/mssql/data --network xpos -d mcr.microsoft.com/mssql/server

docker run --name sqldb -e ACCEPT_EULA=Y -e MSSQL_SA_PASSWORD=P@ssword -p 1410:1433 -v c:/db/data:/var/opt/mssql/data --network xpos -d mcr.microsoft.com/mssql/server


docker run -e "ACCEPT_EULA=Y" -e "MSSQL_SA_PASSWORD=P@ssword" -e "MSSQL_PID=Evaluation" -p 1410:1433  --name sqlpreview --hostname sqlpreview -d mcr.microsoft.com/mssql/server